「布爾什維克」蔡奇：逼遷無產階級要真刀真槍、刺刀見紅

自北京市大興區大火後，北京市委迫遷外來低收入人口引起眾怒。北京市委書記蔡奇一段講話在網上流傳，內容疑似是該項行動的內部講話。另外，15名清華大學學生自發到外地人聚居的北京市朝陽區皮村調查逼遷情況，被公安監視跟蹤。

一段疑似是北京市委書記蔡奇內部講話片段，日前在網上流傳。蔡奇在講話中表示，「到了基層，就是要真刀真槍、就是要刺刀見紅、就是要敢於碰硬、就是要解決問題。」

該片段長兩分多鐘，蔡奇在片中訓示各個單位要以這種態度工作，否則有天你的地盤也會出這樣的事。「不管出什麼事，到了首都無小事，都是大事。」

清華學生自發考察 被公安監控

另外，北京朝陽區東五環外的皮村早前被查封，當局貼出通告要求出租公寓居民撤離，並在11月27日晚停水停電。12月4日，網上流傳一張〈疑似清華大學學生調查組織3日前往皮村對清整問題進行調研的情況〉的內部文件，下款為「警務支援大隊」。

該文件上列明，15名疑似清華大學學生，到皮村與工友之家的人座談，以及須街坊及工人交流，採訪內容為「政府是否採取暴力、有無安置措施、公益求助途徑、被清理後的出路等方面」。文件上清楚詳細列明15人的姓名、學系和電話。

有參與考察的學生接受《有線中國組》訪問時，確認名單上皆為清華學生，當日自發進行考察。過程中並不察覺被跟蹤，亦對國安的監控行為感到小題大作。

蔡奇在網上自稱「蔡叔」，微博實名認證信息上赫然寫着「一名布爾什維克」

對無產階級實行階級專政嘅布爾什維克

布爾什維克只係社會上一少撮人

布爾什維克當年都係用同樣手法清理莫斯科既流浪漢 無呃你

當年老大哥既布爾什維克係用毒氣對付無產階級
家陣臭閪支那布爾什維克淨係用刺刀對付無產階級已經仁慈咗既啦

定係技術唔夠班驚毒鳩死自己咋

本來好地地
係都要搞D咁嘅野
一陣官逼民反就搞笑了

你講緊鞏固政權時期同內戰時期嘅布爾什維克, 定係史太林開始嘅官僚機器布爾什維克先?
托洛斯基係有鎮壓工人起義、流氓無產者暴亂, 但前提係佢講嘅 The end may justify the means as long as there is something that justifies the end, 逼害部分無產者係為左實現廣泛無產階級專政
而中共就係赤裸裸由資產階級對無產階級實行專政, 個end就係資產階級專政本身, 本質完全唔同

人地講你又真係信
托洛斯基最成功既地方就係失敗左，d人先有空間幻想托洛斯基真係全心全意奉獻比革命，因為永遠無辦法證實托洛斯基上台之後會唔會大逆轉做第二個史太林

（個人覺得托洛斯基呢個理想主義分子仲癡線過史太林，超剝削經濟就係史太林套用托洛斯基理論既結果）

低端人口，聯合起來！
失去的只是鎖鏈 獲得的將是整個世界